買儲蓄人壽定純人壽好？

有層樓未供完
家庭經濟支柱
保險供到65歲？

幾歲？
儲蓄人壽供10/15/20年 越後生開始越好

32歲
月供最少幾多？
有幾大保額？

買純人壽
儲蓄全度搵笨柒，不如買 ETF，vanguard 嗰啲 ETF expense ratio 可以低到 0.09%，做乜要俾句木險公司賺你手續費

最主要係想留返幾百萬比親人供埋層樓

睇自己能力啦 我覺得拿收入5%出黎供唔過份
保額都係50萬起跳
唔夠次後可以再買多份

你買純人壽，再月供 ETF 當儲蓄咪得囉

其實有life insurance係for mortgage嫁喎 不過唔知你做按揭個間有冇 可以問吓

如果你純粹for驚有事令到層樓供唔完就買純人壽。
如果你諗未來可能仲會有小朋友，有老婆要照顧，父母仲要你養 就買儲蓄人壽，
因為純人壽一般市面上買到76歲/85歲就唔會俾你買，仲會每年加保費，但儲蓄人壽係終身。

純人壽

上BOC / HSBC / Blue 自己網上報價， 自己買
自己26歲買左 200萬額， HKD120一個月

用本來諗住買儲蓄保d錢買純保，淨返d錢月供5仔，30年後唔駛多謝我

智者的選擇，個唔供5仔得唔得？

得，你想供咩都得，舉個例姐
不過5仔現價6%息，長供無壞

買term life保到65歲或者供完樓就可以
儲蓄人壽係保費可以拎返呢個點吸引人
純for供樓term life好夠玩
Zurich ita 均衡保費35年應該都夠你用，保費都平

你26歲梗係120一個月
36歲續保就會貴返
特別係過咗50歲個人壽費用會變得好貴
建議你選擇均衡保費又長期既
我計過如果用Zurich ita 35年均衡保費對匯豐term life，如果大家都係30買到75歲，zurich係差唔多平匯豐一半，但係都係買緊同一個保障額
後生買樓梯式初頭梗係會好平之後就會貴返
買term唔係問題，問題係係要識得點買最好
如果有保險問題想問或者想格價可以問我
係到答或者tg都OK

利申前 broker

平均幾錢？32歲

如果32歲 女仔 唔食煙 300萬港紙保額
4521一年，35年同樣價錢，應該呢個年期都夠你用

咩係均衡保費？

即係鎖定同一個保費一定年期
如果上面個case 就係鎖定35年

投資相連保單，基金價值下跌=你份保單一毫子都唔值，莫講話出輸有錢賠，用腦諗下都知買份純保都要幾百蚊，會唔會有咁著數既野幾百蚊保你一世？

Agent搵食縮返入你老母個閪啦

有限期供款嘅終生性儲蓄壽險
whole life term 一般去到40歲打後保費1好貴
買一份有限期供款 （要保單寫明供款期限嘅，唔好信agent)，供到60或65，一. 保證咗退休後唔駛再煩搵錢供保險，二. 保額自有分紅後亦會有所增長，三. 一則係保障發生任何事間樓都仲有錢供/贖， 份保險到老都可以當係善終費用等支出。

題外話： 千萬唔好信agent教，用保單紅利/現金價值供返份保險，我見太多張保單一係無晒錢自動斷保，一係份保單得返一百幾十蚊美金價值喺度。。。

30歲買得Term life擺明係同保險公司對賭
但萬一長命過75歲就輸哂45年既保費
Term life岩30-40歲買
貪呢段期間賠率夠高

幾多歲開始供whole life insurance（直到65歲）好？
都係愈早愈好？
whole life 貴過term好多但有得拎返保證回報
如果30歲手頭好緊又想有d保障先
30-40歲買住term先（睇過恒生 保證保費10年唔變）
40歲（定係其他歲數好）先轉買whole life係咪算係冇辦法之中既辦法？

咁你而家做邊行？
Zurich點解會咁平
用樓上32歲個例子
每月$376左右？
Blue要$622
匯豐每10年續一次
好難估續保保費幾多

保費基準其中兩項係每個年齡層嘅死亡率、供款及受保年期，簡單講就係越後生果，因為死亡率低及供款年期越長（以供款至某一個歲數計），所以保費越平。

whole life 係指所有受保至100歲 （有啲終身意思則係超過100歲都受保 （不過實際上意義不大，因為去到85或90歲打後，基本上保單現金價值同保障金額已經一樣）， 我建議係買 limited payment whole life saving plan 。

你可以考慮買住一份定期壽險 （term life 都有分不可轉換同埋普通嘅定期壽險，前者係不論身體狀況，都可以將term life轉換為儲蓄壽險

Zurich 咩價位

恒生話可到60歲可拎住份term life轉儲蓄壽險
但條款到時先知
感覺上到時一定係豬頭骨咁
都冇咩期望

銀行嘅保險我個人就不敢恭維了 （仲記得，當年銀行嘅意外保險可以只包住巴士出嘅意外，的士、小巴、飛機起飛同降落都唔受保）

因為我已經離開咗保險成10年，所以我唔清楚而家啲term改成點，不過保險係有冷靜期，冷靜期內可以申請退保取回保費，所以建議買咗後盡快睇吓保險條款合唔合理

你up乜
依家討論緊定期人壽喎，關投資相連保單咩事
你20幾歲幾百蚊一個月，均衡保費做到50幾歲有咩問題？
就算你30歲做到65歲都係幾千蚊一年，都有200萬保額
同埋你睇清楚我background先講

你買呢啲唔可以咁諗
因為死真係永遠都估唔到係幾時
有病又另一種講法，咁唔通30到40歲買中間有危疾發生為咗之前保費唔白交唔去醫病咩
都係果句早買早有保障，如果你只係需要保障到自己完成人生責任去到65歲左右就足夠，其實價錢都係好平，唔需要諗到好貴
係如果要買終身同可以拎返保費先會貴，不過如果只係想保到退休年紀咪會夠用

Whole life係講緊儲蓄人壽喎，有得自選供款年期，你鍾意10年15年20年或者25年都得，睇你自己揀幾多
你係咪想講term life?
Whole life就建議盡量35歲前好買，因為女人過咗40歲會貴，男人就係過50，儘量呢個年紀前處理咗先費事之後有病歷買唔到。
當然係越早開始越好，因為保費會平好多同埋後生多數冇病痛冇病歷，同埋最好供款年期控制係自己退休之前，確保自己有能力去供款，如果唔係就會拖到落退休之後冇收入都要供，要注意呢一點

係有得拎返保證回報，同埋仲會有紅利拎返，其實咪即係可以拎返你交嘅保費同入邊滾存嘅利息咁既概念。

其實點解唔可以揀開兩隻呢，首先後生買咗whole life先因為早開始會平，不過就要調節保額，睇你個人能力同想買幾大，覺得唔夠再加個定期人壽。咁隨着你嘅年紀上升通常都會結咗婚有屋企，家庭責任更加大咁就可以再加個定期人壽去補充返個保額，咁你只要揀個可以做到鎖定年期保費嘅定期人壽就可以保障夠你去到退休，咁你個儲蓄人壽就可以俾你退休之後用，不過雖然金額唔係話好多都起碼夠你唔需要麻煩屋企人

我轉咗做助理
因為呢間公司做到35年均衡保費，得佢一間公司做到，咁你只要係後生嘅時候開始開開到準備開始貴嘅年紀，依據佢呢個計價模式係會平
樓上個例子 係呀
Blue呢間野on9架，冇經紀跟但係保費其實實際上同你平視呀搵保險公司有人跟嘅差唔多，有d甚至乎更加貴，完全唔明佢平係邊，廣告仲要話因為冇佣金會平返比個客

匯豐個計價好簡單，你用10年之後嘅年紀再run一次就得，雖然照道理保險係會越嚟越貴，但其實都係相差唔遠，如果你想做個大概比較兩個計劃其實都已經好足夠，因為最重要都係想知道呢間公司做定期人壽係平定係貴，同埋同其他公司比較都易睇好多。佢目前大家做到75歲，咪可以比較到邊間平貴

證明你未有家庭
有家庭或者重視屋企人諗法唔會係咁
不過講真有邊個會鍾意做人壽，用又唔係自己用，但係錢又係自己供，邊及得上醫療同危疾自己用得到感覺咁好
同埋醫療建議你係買消費形式，儲蓄醫療係on9既，保障範圍同保費係好貴，完全唔及得上你消費形式供唔斷嗰種咁好，一係你係講再另外加個定息計劃去給cover退休之後保費
同埋建議你危疾係攤更長年期供款，第一你會供得輕鬆d，第二佢有個機制唔錯，就係若果供款期期間出現問題，之後嘅保費唔需要再比單都可以享受到個保障(重發或新症)，成件事個槓桿會好好多
同埋建議你係買儲蓄危疾就ftlife 168，呢隻就保到目前市面上最多嘅疾病(168種)，保費都比起其他公司平好多，亦都有多重保包重發同新症3次，性價比最高係佢。
如果有問題可以聯絡我上面tg或者係到問我，如果需要介紹broker都可以做介紹，如果你係有病歷或者比較私人嘅問題想問可以私底下問

上面咪有價睇
匯豐同佢價錢嘅比較
匯豐嗰個你可以整埋之後30年睇
你就會知Zurich 係平好多

條款呢應該就同而家基本上轉換嘅差唔多
應該就係按照你60歲時釐定保費，只不過係就算你本身有病歷係新或者身體已經出現問題，都可以保證續保到同做到個轉換，價錢就一定係貴價啦
如果你已經諗定咁樣嘅可以參考我上面打俾你個方法
同類型計劃做轉換基本上除咗醫療之外，基本上都係西野，都係會按返你轉換個客年紀去計之後保費，危疾都係咁，只不過係唔需要做身體檢查呢樣野係對本身已經出事嗰班有着數，佢地會捨得比錢，不過人壽一出事其實都已經係玩完咗，所以作用不大

同人壽基本上索償條款就好簡單，有張死亡證填完張表交上去就搞掂，批得好快添，除非係買咗兩年之內自殺會唔賠同冇條鹹魚搵返出唔到死亡證，如果唔係都一定係會賠，因為人壽定義就係死亡好簡單

純人壽無誤不解釋

保險就係用錢買個保障

唔好諗咩輸唔輸曬喇

咩助理？

Why not both?
當你500萬樓按
250/300萬係純人壽
250/200萬係儲蓄人壽咁
因為你一日未死都供緊層樓架嘛
即係你樓按會遞減，到時你都唔洗咁大人壽額啦
你依家又唔洗用咁多錢供儲蓄人壽啦
32歲供儲蓄人壽話平唔平話貴唔貴啦

定期人壽買到65歲 同儲蓄人壽供到65保一世
個保費一共相差幾多？假設30歲開始買，保200萬

如已身患癌症，可否買定危？

做broker既助理
咪幫人比較產品、搞claim同其他文件野咁樣

梗係唔得啦
本身已經有大病係身都唔會買到
所以要係健健康康嘅時候買咗先
除非你係有癌症之後好返
咁就可以買保誠新出嘅生過癌症都可以保既癌症保
定期危疾就真係唔使諗

32歲 不了
如果你十年前供 我覺得ok
年紀大唔係尼d
你諗下變多個物業

32歲想買500萬純人壽要幾錢

有冇食煙 男仔女仔？
幫你報個價

男(非gay) ，無食煙

買同保到你67歲 500萬保額
10478一年，35年同樣價錢

買hsbc 純人壽好無？
幾百一個月